【量子駁骨】300苦主投資遠距離手術 內地評論：智商稅要交到何時？

內地近日的網絡熱話，除了聲稱讓小學生1分鐘內讀完10萬字著作的「神技」－「量子波動速讀」外，還有「量子接骨」。山東濟南元清堂生物科技有限公司（下稱元清堂）聲稱通過「量子干預技術」，可突破地域限制，遠距離進行駁骨手術；還可以遠距離改善土壤質素，游說內地市民投資。目前至少有300名苦主受騙，有人已報案，當地市場監管部門亦已介入調查。

其中一名苦主陶先生對內媒指，9月接觸到元清堂，得知該公司有多款站在「科技領先前沿」的商品，還有「量子接骨」、「土壤改良」等項目，並誇下海口推銷：「如有一個人在安徽骨折了，這項技術就通過量子干預，在異地就能把骨頭接好」、「只需提供一塊土地的航拍圖，確定土地位置，便可通過『量子干預』，提高農產品的產量，改良後的農產品無公害，還品質高，相當牛」、「別的國家出600億（人民幣，下同，約664億港元）購買，都沒賣」。

陶先生看中後者，當下雖半信半疑，仍跟十多個朋友一起投資了共100多萬（約111萬港元），他個人則投資了35萬（下同，約39萬港元），收到2萬元（2.2萬港元）「返利」後，元清堂自此失蹤，陶先生才察覺有異。

苦主成立了微信維權群組，目前已有300多人，多名苦主都表示，「（公司）先給我們洗腦，然後讓投資，他們都分工明確，有洗腦，有動員投資，輪流勸每一個投資者。等交了錢，給幾袋藥也不知真假，不敢用，然後給一張收據，加自已銀行卡號碼，回家等分紅，說分紅打卡上，最後一場空。」

有內媒記者周二（16日）按陶先生提供的地址到元清堂，升降機門一打開，牆壁上只見「天潤堂」的字樣，前台一片灰暗，再入內，一間敞開的辦公室內放着紙箱，雜亂堆放印有「元清堂」字樣的產品包裝盒，包括退熱貼、治療貼、宮廷秘黃精酒等，箱內還有一本關於「量子」的書。路過的保安員指，公安曾經上門，涉事公司只開門1天，翌日已人去樓空，「第一間是元清堂，人走了就成了天潤堂」，他也不清楚兩者的關係。

有內地評論不禁嘆道：「為甚麼這麼明顯的虛假宣傳，卻還有那麼多人甘願吃虧上當，我們的智商稅還要交到何時？」

敞開的辦公室內放着紙箱，雜亂堆放印有「元清堂」字樣的產品包裝盒。

遙距手術係有既…
但量子乜野手術… 點搞

幾時有量子扑野

只有騙子才是真的

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

幫推

量子返工

高達00咩

你可以試吓去支那賣呢樣野，我諗點都會有d無腦支那人幫襯你

飛機杯
遠距離感受av女優

咁即係點呀？

量子旅遊

量子撚狗

遙遠返工

即係用teamviewer?